---
title: 'Щит для дома'
date: 2018-11-18T12:33:46+10:00
draft: false
weight: 1
heroHeading: 'Щит для дома'
heroSubHeading: 'Электрощит для частного дома, АВДТ,АВР,3ф РКН'
heroBackground: 'work/w1-1.jpg'
thumbnail: 'work/w1-1-thumb.jpg'
images: ['work/w1-1.jpg', 'work/w1-2.jpg', 'work/w1-3.jpg', 'work/w1-4.jpg', 'work/w1-5.jpg',
'work/w1-6.jpg', 'work/w1-7.jpg', 'work/w1-8.jpg', 'work/w1-9.jpg']
---

Общая обвязка щита на картинках в галерее.

Изюминка щита не в размерах и количестве оборудования. Дело в том, что данный щит несет в себе несколько нестандартных решений, применение которых обусловлено некоторыми обстоятельствами.

Во-первых, это применение автоматических выключателей дифференциального тока (дифавтоматов).

На этот раз мы были вынуждены применить дифавтоматы, так как, единственный пригодный для установки щита простенок, ограничивал размер щита 168-ю модулями. В следствии чего, щит оказался забит "под завязку". Тем не менее, мы полностью выполнили техзадание заказчика, и выполнили защиту групповых линий на самом современном уровне, при этом, применив наиболее оптимальный по стоимости вариант.

Минусом данного решения является, как мы все понимаем, цена. Учитывая что нам требовались дифавтоматы типа А, стоимость которых переваливает за 5000 рублей, мы были вынуждены комбинировать типы аппаратов(УЗО+АВ/Дифавтомат), исходя из размеров щита, дабы минимизировать расходы.

## Далее, из нестандартных решений, у нас следует реле контроля напряжения для трехфазных сетей, без отслеживания фазного(230V) напряжения.

Его применение обусловлено тем, что устаревшие электрические сети и трансформатор, в данном населенном пункте, работают крайне плохо и не справляются с современными нагрузками, что приводит к большому перекосу по фазам. При этом линейное напряжение (400V) остается стабильным.

![Реле напряжения](/work/w1-10.jpg)

Поэтому было принято решение, на время проведения отделочных работ, установить РКН без защиты от нестандартных значений фазных напряжений, дабы избежать частых отключений питания, пока напряжение в сети не столь принципиально.

![Кросс-модули](/work/w1-11.jpg)

Ближе к завершению ремонтных работ, когда проблема перекоса фаз будет устранена, мы сможем применить стандартное РКН на постоянной основе.

## Блок Автоматического Ввода Резерва(АВР).

![АВР](/work/w1-12.jpg)

Особенностью данной сборки АВР является ее «всеядность». Тоесть, схема скомпонована таким образом, что предполагает подключение абсолютно любого генератора. Будь то трехфазный либо однофазный генератор, с автозапуском или без.
Обзор распределительного электрощита для частного дома. АВДТ,АВР,3ф РКН., image #7
По умолчанию, в данном щите предусмотрены аварийные группы, предназначенные для работы от генератора малой мощности. В тоже время, мы обеспечили возможность ручного выбора групп для питания от генератора.
Тоесть, если, при неполадках или длительном отключении городской сети, заказчик находится дома, он может самостоятельно выбрать, какие группы ему на данный момент необходимы, а какие можно пока отключить. Так-же, если заказчик приобретет генератор с мощностью, полностью перекрывающей энергопотребление дома, он может легко перевести все группы на питание от генератора.
В схеме АВР предусмотрена двойная электрическая блокировка от одновременного включения питания от сети и от генератора. Так-же, имеется реле времени, которое обеспечивает задержку переключения с генератора обратно на сеть, дабы избежать возможных неисправностей бытовой техники из-за кратковременного сбоя в электроснабжении. За питание блока автозапуска и сигнализацию отвечает контактор «КМ2».

![Маркировки](/work/w1-13.jpg)

## Остальные моменты сборки, то тут все стандартно для нас, и вы, скорее всего, уже все неоднократно видели.

Щит скомпонован таким образом, чтобы избежать разброса аппаратов защиты по разным отсекам щита. Тоесть, все неотключаемые группы находятся в нижнем левом углу, группы второго этажа в правом верхнем, а все не аварийные группы в правом нижнем углу щита. Что позволяет сократить время на поиски того или иного аппарата и сделать использование щита более простым и понятным для заказчика.

![Маркировки](/work/w1-14.jpg)

Все распределение между аппаратами производится по средством кросс-модулей, что позволяет минимизировать количество промежуточных соединений и обеспечивает максимальную надежность схемы. А все отходящие линии обязательно промаркированы, подписаны и подключаются с «выходом наружу», дабы упростить обслуживание, возможные переделки, измерения и т.д.

